質疑林子健自製傷痕 法醫：藤條印仲淺過父母打

【星島日報報道】民主黨成員林子健前年訛稱被內地「強力部門」擄走施虐案，今在西九龍法院續審。控方傳召法醫病理學專家賴世澤醫生出庭作供，醫生甫作供即指出，經分析後林子健肚皮上的類似藤條痕，及大腿上的十字釘書釘傷勢，相信為他自己所造成。而林的身上亦只見有肚皮及大腿兩組傷痕，據林所講被擄的過程理應會有其他傷勢，例如掩口掙扎、迷暈後被搬運等，表示由醫學證據上而言「令人覺得係虛構故事」。

賴醫生供稱林子健肚皮上的傷痕均為同方向所造成，而且幾乎全部平衡，似是自己所造成，因自己打有時會有特定的花款、位置、徵狀，若是他人所打會分佈得較不規則，自己造成則較有規律及對稱。而由於傷痕都是「略平而右高左低」似是自己用右手打落肚皮。再者，一般人自殘會選擇較不敏感的部位，賴醫生稱「見過好多人喺肚皮傷害自己」，而自殘因要望清楚傷勢，通常會拉高衣服打。他亦指出林的藤條印「半日就散大半」，形容比起小時候父母打的更為淺，不算大力。

而大腿的傷賴醫生謂貌似非常嚴重「入哂肉咁」，但他認為相比有自殘傾向的人士，釘書釘所造成的傷勢更輕。而大腿的「十字架釘書釘」為每邊5個，雖「可以咁啱得咁橋，但就真係要咁啱得咁橋」，醫學界早有觀察到會自殘的病人，大多數造成的傷勢會是對稱地分佈。

林子健曾提過當日被人毆打時雙手雙腳被綁，惟驗傷未見他有被綁過的痕跡，例如瘀傷或擦傷，因正常被打下會掙扎。加上林聲稱自己遭掩口鼻迷暈，再被帶到某處虐打，賴醫生表示原以為傷勢非常嚴重，因「無理由對佢（林子健）手下留情」，但出奇地只有肚及大腿兩組傷痕，昏迷時被搬動都不見有痕跡，不論手指、手臂、背部等都沒有被搬動的傷痕，形容「講大話比較可以解釋到」。

賴亦補充，林指被人掩口鼻後即時昏迷是不可能做到的，形容被迷暈的過程「非常古怪、不合常理」，即使用哥羅芳亦需要幾分鐘才能將人迷暈，「揚一揚毛巾即時昏迷不太可能」。而很多情況下，被人用化學劑大力掩實口鼻會掙扎，嘴可能會有瘀傷、擦損而造成發炎，但林都沒有以上傷勢。

柒到唔敢睇系列

利阿雜種狗

唔會浪費人力物力郁個nobody囉

共產黨有晒經驗，要打人打到好似自殘咁有幾難呀

傳真社假片屈佢

好撚樣衰

佢有幾撚多件波衫 ？

政府都唔中立，講咩都得啦。

係

多姓家奴

波台雜種狗

屌你老味 又疤又皇，軌同阿都有，想點

仲有猁同拖肥

on9 face

呢個好笑 係冇曼

話唔定真係曼狗

點知有獌同鏝

共匪仆街還仆街
但作故仔都作好d
民主黨係咪專出弱智
定係條友9作故仔，誤導大眾覺得反對派咁撚on99

佢咁既樣出街俾打既機會仲高過俾中共老笠啦。

D大話包唔住既

我屌啦

著疤狗波衫 抵打啦

咁多波衫，有理由思疑佢係波台手足

on9仔 有樣睇！

條撚樣嘴角成日有撻泡

咀角d口水泡

似精神病多啲

精黎
口爆完

最記得傳真社出左相之後 好多人屌佢地
跟著慢慢發現條友真係唔對路 有精神病前科 最後連民主黨都極速割席

最後仲有班黃絲死撐唔理真相點 自己人就要撐
果期討論緊一地兩檢公安越境執法

條弱智肥佬好心收皮啦

呢條友咩聯賽都捧 冇得抽佢水

政客？

利

做多左啦

豬隊友 依家又比對家多左樣嘢黎講

生到成個智障咁

我估判入青山機會大

你去蘋果日報 fb 仲有好多人信林子健㗎

波台狗個個都有精神病

有咩出奇，我地學獨聯都比黑社會搞

真係比佢玩撚死 其實想點

當日開記招撐佢ge李柱銘唔幫佢打，同埋成班民主黨人深潛都知咩事啦

要判肯定唔會入青山，佢入得間鋪帶帽帶口罩先做嘢，實入佢係有預謀

當年連登仔盲撐佢架

果時話傳真社收錢果啲撚樣去左邊

最奇就係唔第一時間入醫院, d釘吉住真係咁爽咩

不要問 只要信

我印象佢係話中共要阻止佢俾張美斯簽名嘅名信片劉曉波老婆

大概係咁上下

係先去麥記食左兩個魚柳包
再返屋企沖涼 訓左一覺
再開記招 最後先去醫院

每個人格一隊球隊。

兒登民主派即刻扮睇唔到篇新聞

會屌你做乜唔開post屌保皇黨

生到成個Keith Leung 咁嘅樣

弱智真係有樣睇，仲要係民主黨